<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第八周总结</title>
    <link href="/2026/04/27/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/04/27/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>4.20~4.26</p><h2 id="人际"><a href="#人际" class="headerlink" title="人际"></a>人际</h2><p>周一骆香羽问我要邱思宇的联系方式，想问问国科大的一些东西，我当时，有点不舒服，就是可能是原本只有我认识邱思宇来着，我不太想，将他的信息分享给别的朋友，但是，我还是给了，因为我没有什么理由说服自己不给，自己的不舒服说服不了我自己。</p><p>张凌静人很好欸，她借了我的背心，然后给了我一盒草莓和蓝莓，而且我就是感觉她的“边界”不会侵犯到别人，对人也很温和有礼貌。 然后有别的同学说自己领导力强，我就会听着不舒服，并不像被她“领导”或者自以为是的领导。只希望是公平的商量。</p><p>周四和张心怡一起游泳，也和lfw聊了会，感觉他确实很有意思，and也是有点敏感的人，给我说了他校运会回家躺了2天，听了两天广播。说实话，这样的话，证明他很在意or重视校运会，但是逃回家了，但多余的他不愿说我也就不追问了。</p><p>周五和jxt一起去跑步啦，跑完后和wjk溜达了会，他失恋了，他当时真的是六神无主，作为他的朋友，我真的很想帮助他，但需要把握好度。</p><p>周六和周子杨，骆香羽一起去后海看了，其实是浐河灞河分界处，很好看，但现在的晚霞不够绝，没有蓝调时间，而且最近和人交流的频率有点高了，周六晚上思绪很乱，周天就独处了一天回神</p><h2 id="运动"><a href="#运动" class="headerlink" title="运动"></a>运动</h2><p>周三晚上总觉得，时候到啦，就去跑了个5分43配速的10千米，跑完脚的感觉还可以欸！不过没拉伸，第二天腿有些酸，然后点跛行</p><p>周四早上女子健美，下午下课后和张心怡一起去游泳啦~愉快的。之后在班主任的邀请下，和他交谈了一会，重新确立了读研的想法，谢谢班主任</p><p>周五晚上和jxt一起跑了3k</p><p>周天晚上去城墙跑步啦，15.9k,三刷城墙。</p><h2 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h2><p>电磁学课听了感觉也听不懂，看网课吧</p><h2 id="家教"><a href="#家教" class="headerlink" title="家教"></a>家教</h2><p>上周tcx家长反映tcx有点听不太懂，我就问了豆包，该如何备课，然后豆包给了建议，我就照着备了备课，感觉会比较有用？结果她期中考试了，物理考的比较糟糕，妈呀，我当时其实很绝望，但她家长突然语气比较好一些，说是希望能够长期带，想不明白，不懂。但是也说了只要tcx不放弃，她父母就支持她。可怜天下父母心吧</p><p>wxr体考了，原本她最擅长800米，结果800没满，其他的满了，很神奇的达到了她的成绩预期。</p><h2 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h2><p>周一降温了，在下雨，下午在宿舍做了一下午的PPT，晚上出去吃了山城小火锅，喜欢雨哔剥落在伞上的声音，喜欢清冷的空气涌进鼻腔，喜欢踩在薄薄的积水上晕出的一圈一圈。然后那天晚上还做梦了，是噩梦，被束缚自由的那种，再前几天梦到在和别人谈恋爱，主要是贴贴（我好像一直对贴贴有一种莫名的喜欢</p><p>周三去省图借书啦</p><p>周六学校有丝绸之路的一个博览会（找不到合适的词），有来自不同国家的人们和食物（），品尝，体验，看人们跳舞。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>家教</tag>
      
      <tag>亲密关系</tag>
      
      <tag>班主任</tag>
      
      <tag>游泳</tag>
      
      <tag>城墙跑</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第七周总结</title>
    <link href="/2026/04/20/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%B8%83%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/04/20/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%B8%83%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>4.13~4.19</p><h2 id="娱乐"><a href="#娱乐" class="headerlink" title="娱乐"></a>娱乐</h2><p>周一下午去了铁一中做科技节的志愿者，时隔一年再次回去了，还专门穿的同样的衣服哈哈哈哈，这次是和3位学弟同行的（1位弘毅二，2位弘毅五），那位学弟对我还有印象，好神奇，而且和程淼是同桌，且我们还聊到了之前铁一中学校门口那个车被学生堵住了，车主按喇叭反而被学生气到了的事情。那位学弟和赵xr的风格很像，不知道为啥，反正是一种感觉。</p><p><strong>感觉在一个新的环境中原来所从属的集体会莫名的成为人们联系的强有力的纽带呀。以及和不同的人交谈真的很拓宽自己的思考边界。</strong></p><p>和jxt得出：<strong>人生体会不必托着脑袋想出来，但电磁场的题目需要！</strong></p><h2 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h2><p>周一下午终于去九院看了困扰我3天的眼睛异物感，结果是变应性结膜炎（俗称眼睛过敏了），整点氟米龙滴一下就舒服多了  以及痛经也过去了，我复活了</p><p>周二品鉴美食，中午吃了一家没吃过的螺蛳粉，等了好久，味道还行，下午吃了槐花麦饭！吼吼，终于吃到了，好吃~之后在李家村万达的电影院外面桌子那边自习了自习。</p><p>这周还把去银川的视频都剪出来了（但感觉传到b站上面画质好差啊。。。），and发现去长三角那边的还没有剪欸，以及看到了前2年我过生日录得记录视频，感觉高三，也就是18岁那会的发型真是一言难尽。</p><p>反正这周整了很多杂事，但也只有体验过才能描述出含义吧，所以杂事就杂事吧。</p><p>周天和yqx玩了双人成行，蛮有意思的。</p><p>下周的事情感觉比较少，可以认真学习了嘛！？</p><h2 id="招聘会"><a href="#招聘会" class="headerlink" title="招聘会"></a>招聘会</h2><p>周三下午与周天早上都去逛了逛招聘会，也是有点祛魅了，都是为了工作吧，大胆交流就好</p><h2 id="家教"><a href="#家教" class="headerlink" title="家教"></a>家教</h2><p>周五wxr，上完课，我们一起去吃了珍菇源，但对于和家教学生的边界这件事确实很难说哈。</p><p>周天tcx，她家长要求比较多，然后下周决定好好备课吧，给她讲清楚，让她起码会做几类题目才行。</p><h2 id="校运会"><a href="#校运会" class="headerlink" title="校运会"></a>校运会</h2><p>去看了好多好多，很热血呀</p><p>周六下午自己跑了目前人生中最累的400米，只能说是用进废退了。练吧之后，但脚没完全好也是个问题。</p><p>原来袁cx也有对象呀，神奇，跑团的大家单身率并不高呀</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>家教</tag>
      
      <tag>校运会</tag>
      
      <tag>招聘会</tag>
      
      <tag>校园大使</tag>
      
      <tag>双人成行</tag>
      
      <tag>变应性结膜炎</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第五，六周总结</title>
    <link href="/2026/04/13/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%BA%94%EF%BC%8C%E5%85%AD%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/04/13/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%BA%94%EF%BC%8C%E5%85%AD%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>3.30-4.12（好长的时间跨度呀哈哈）</p><h2 id="银川之行（4-5-4-8）"><a href="#银川之行（4-5-4-8）" class="headerlink" title="银川之行（4.5-4.8）"></a>银川之行（4.5-4.8）</h2><p>也是很美好的体验了，我喜欢见新的人和新的景色。基本上前3天都是大晴天，超级好但也有点晒，第四天是多云，但看贺兰山也很够了。与骆香羽也有一点点小摩擦，但很正常啊，和谁出去能没点摩擦呢嘛。而且最后也解决了，本质是“经济基础决定上层建筑”，我们钱不够，所以节俭，只是我是体验型的，所以出去就想整的好一点，骆香羽想攒钱，不过之后我们工作后就会好很多啦~</p><p>也剪了视频，不过还没剪完哈哈，视频感觉是更加直观地记录下自己当时切片。</p><h3 id="DAY1"><a href="#DAY1" class="headerlink" title="DAY1"></a>DAY1</h3><p>吃了辣皮子拌面</p><p>去了西夏陵，看了贺兰山，坐了公交</p><p>去了览山公园，玩了气球，看了烟花</p><p>去了怀远夜市，吃了辣糊糊和冰粉</p><p>坐了BRT,还坐过站了</p><h3 id="DAY2"><a href="#DAY2" class="headerlink" title="DAY2"></a>DAY2</h3><p>早上从银川坐车到阿拉善，拍照，走沙丘，感受太阳的温度与时间的流逝，和同一个团的人们聊天，了解不同的人生</p><p>中午吃简餐，我买了泡面吃了吃嘿嘿，体验了沙漠里面的卫生间，看了沙漠里面的湖泊，真的是久旱逢甘霖的感觉呀哈哈</p><p>晚上吃了可口的饭菜，看了星空，拍了星空，睡了帐篷</p><h3 id="DAY3"><a href="#DAY3" class="headerlink" title="DAY3"></a>DAY3</h3><p>早上5点多就起床了，很愉快地晃悠到了日出，但其实那一个多小时可冷了哈哈哈哈，但就是喜欢等待美好的必然的日出的感觉</p><p>之后风很大，走了一早上，眼睛进了好多沙子，走了十来公里，坐车回到了银川</p><p>洗澡后和团里其他几个人约了饭，了解别人的故事嘿嘿</p><h3 id="DAY4"><a href="#DAY4" class="headerlink" title="DAY4"></a>DAY4</h3><p>去了贺兰山岩画，看到了天空中盘旋的鹰，想到高中读的一篇和藏区有关的文章，没看见岩羊，但买了沙果干，一个喜欢的项链嘿嘿，下午去了龙谕酒庄，头一次逛酒庄，然后品了酒，在极致的时间安排中，卡着点回来了哈哈</p><h2 id="与人"><a href="#与人" class="headerlink" title="与人"></a>与人</h2><p>上上周一和这周一都和杨家健学长聊天哈哈哈，他在4.8号已经30岁了，好神奇的上学年龄。我设想中的自己30岁是已经在社会上工作了好几年的那种。赵明川学长，况莹莹学姐也是28+。我们聊了放假安排，再到爱情的讨论以及自我的探索。他建议我多记录自己的感受，感觉还蛮神奇的。</p><p>还和跑团的同学拍了新队服的照片，发现zxl说话也挺有趣的。那天晚上去跑了间歇</p><p>4.1中午去吃了潮汕粿条里面的海鲜捞面，和一对情侣拼桌，嗯，他们也是本科毕业后就业欸</p><p>也给wxr上了2次课，感觉蛮神奇的，第一周她那会支原体了，还在焦虑能不能体测，第二周去的时候发现她们推后了一周。</p><p>和旅行的人们聊天，有人是大专毕业，当了1年保安，然后考上了体制内，西交学长本科就业，现在年薪60w，还有教培行业教少儿口才的。反正就是人生支线很多呀。</p><h2 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h2><p>加了一个大创，是对于子宫内膜癌组织消融的电极设计，神奇的，就这么加了一个大创。</p><p>电磁场其实感觉可以听懂，但是痛经导致2节课没去，所以不知道明天的情况呀，其中一节课还点到我了，&#x2F;(ㄒoㄒ)&#x2F;~~</p><h2 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h2><p>4.7尝试跑了间歇，嗯，只能跟E组，但是有进步嘛！！就很好啦</p><p>4.10号看完了《自卑与超越》，还借了《反杜林论》，但只能在图书馆看了，很古朴的一本书哈哈哈</p><p>玩了杀戮尖塔，嗯，没有一个角色通关三层塔的，没招了</p><p>也是尝试剃了腋毛，前几天太扎了。。。还从省体坐公交回来了欸嘿嘿，当时还很感性</p><p>这个月4.9来的例假，我还去上了女子健美，啊，越上课越虚弱，最后我都快不行了。中午吃了止疼药也没啥效果，下午就翘课去了中医针灸，好多了，但整体上这个月痛经蛮严重的。</p><p>周六（4.11）早上洗完脸突然感觉右眼上眼睑有异物，到现在都没好欸，准备下午去医院看看，太奇怪了，我猜测是麦粒肿。</p><h2 id="EMO"><a href="#EMO" class="headerlink" title="EMO"></a>EMO</h2><p>4.12原本是放假的一天，但早上去做了志愿，且前一天也是在肚子疼中睡觉，中途被惊醒好几次，做完志愿，和家长见面了一下午，然后再去练4×400米，真是给我力竭了。。。昨天整个人心情超级不好。和AI聊，吃了个饭，和别人聊，感觉别人不想听，故不说，最后看了一部电影叫《超脱》，早早睡觉，起床倒是好些了。</p><p>嗯~ o(<em>￣▽￣</em>)o，其实蛮神奇的，情绪，不同的一天会有很不同的情绪。很神奇有很真实。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>银川出游</tag>
      
      <tag>emo</tag>
      
      <tag>《超脱》detachment</tag>
      
      <tag>杀戮尖塔2</tag>
      
      <tag>大创（子宫内膜癌电极设计）</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第四周总结</title>
    <link href="/2026/03/29/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/03/29/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>开学第四周（3.23-3.29）</p><h2 id="与人"><a href="#与人" class="headerlink" title="与人"></a>与人</h2><p>首先是周三与周zy去了昆明池骑湖一圈，舒适惬意，这个也就是上周末说定的，上周末她去了南京，我俩以前一起去过</p><p>周六下午上完家教，我先去兴庆宫拍了郁金香（周内也推荐周zy去拍），之后我们去了顶顶香煎饼屋吃煎饼（最好吃的是杏鲍菇炒虾仁！），再walk至永宁门，路上穿过好几个城墙的门，有大爷大妈在唱歌玩乐器</p><blockquote><p>我们聊了中学教育（未成年应该被保护，而非被管制）</p><p>周zy还给我说了初中关于李欣雨如何评价我的事，但已经不重要了，不写了</p></blockquote><p>心理咨询中心值班时，周二，与杨家健学长交换了书单！第一周觉得他蛮冷漠的，现在发现蛮热情的。周五的学姐当时临时让她去团委那边，她就一直在抱怨（不知道该说是维护自己的权益还是只是犯懒呢？）</p><p>周二晚上爱心课堂，有经验了！起码知道路了。备课的那个同学备的太少了，结果我把我的库存PPT讲了，哭了。“支教工作者要有支教经验吧”</p><h2 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h2><p>模电这周听不懂啊啊啊，看上交的网课吧……哎，还是沦落到听网课了</p><p>电磁场能听懂，但联系不起来……</p><p>给家教学生讲的学习方法我觉得我自己也能用上哈哈哈,和家教小孩聊的越来越多啦，汤cx告诉我她谈恋爱快100天了，王xr说她一个周末至少补6门，然后作业都很难写完，感觉累累的。第一个我是建议不要影响心态（），第二个也是安抚。感觉这两小孩都蛮不错的。王xr家长已经接送我2次了，每次去还有喝的和水果，真的好有礼貌。</p><p>单片机学到OLED了</p><h2 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h2><p>周一自己去吃了串士多，嗯，diy了鸭血豆腐锅哈哈哈，今天尝了烤肥牛堡，没让嘴饿着</p><p>尝试了2次3km＋，可以跑六分配。还跑了一次400间歇，可以跑到420配速，不得不说是一个大进步啊</p><p>又学会了一个新的编发，之后可以编编</p><p>跑团有个去南京的包机酒的活动，可惜我还跑不到10K</p><p>马上和邱sy玩游戏，玩杀戮尖塔，ohhhh，邱sy好人，想多和他玩！！！</p><p>还去了雁鸣湖，一般</p><p>华为hr联系我建议我投简历（KPI吧），但发现现在他们在疯狂招会AI的人，但我甚至还没入门，openclaw怎么用也不知道，哎呀再看吧。希望暑假可以找个实习体验体验</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>家教</tag>
      
      <tag>心理咨询中心值班</tag>
      
      <tag>春游</tag>
      
      <tag>爱心课堂</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>优绩主义的一点思考</title>
    <link href="/2026/03/23/%E4%BC%98%E7%BB%A9%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <url>/2026/03/23/%E4%BC%98%E7%BB%A9%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> 第一周就想写了，起因是班主任的班会，但一直耽误着，反而有了新的收获（导员的班会）。</p></blockquote><p>优绩主义（meritocracy）是一种主张依据个人才能、努力和成就分配社会资源与地位的社会科学理论。其理想化前提强调机会平等下的公平竞争，认为社会流动应通过能力筛选实现。在实践中，优绩主义通过学历、职位等量化指标激励个体奋斗，但也因忽视代际资源差异与结构性因素，导致阶级固化、内卷加剧和“精英的傲慢”现象。</p><p>想说这个的原因或许是因为我在这个评定框架中不是一个“优胜者”的原因（从高中到现在），但<strong>我又因为一直在相信这套叙事，所以让我偶尔感到痛苦。</strong></p><p>事实上，根据才能，努力和成就分配资源我很赞成，我也觉得合理。可是世界上有很多前置条件，一切的评价标准都是片面的（当然片面不代表不好），我只是觉得我内心痛苦是不该的，所以希望梳理出来一些原因。但我目前还做不到很有逻辑地说出我的思路，只好一点一点的记录下来。</p><h3 id="现况"><a href="#现况" class="headerlink" title="现况"></a>现况</h3><ol><li>目前就是，我<strong>认可要通过自己的努力，比如之后考研去到一个比XJTU好的学校，我希望自己可以更上一层楼，这样证明自己是有一定的学习能力的</strong>。着某种程度上是对的，只是对于我学习能力的量化标准是成绩，这个标准是否合理不得而知。如果做不到就会被认定为“不够优秀”，那我觉得这个评价体系是有点太残酷了些。</li></ol><blockquote><p>背后的假设其实是：如果我没有做到，就证明我没有学习能力。这个假设确实会引起一些一的恐惧。  对于自己<strong>不够好</strong>地害怕。</p><p>本质上是一种证明，通过成绩证明自己值得被爱（或许来自于家庭因素和学校环境）</p></blockquote><ol start="2"><li><p>我认可有的人通过努力真的变得很厉害，也获得了一些结果。（王jx，王zx）</p></li><li><p>优绩主义可能是一种结构性的结果，比如现有的经济制度和社会舆论使人们有了某种对于“好”的普遍标准，从而有了评价人的标准。</p></li><li><p>初中那会，老师会夸某个同学稳重成熟，我就想要去模仿，想要去成为，但现在不会了。</p></li></ol><h3 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h3><ol><li>对于我而言，会陷入对于成绩的焦虑和害怕（但我觉得杨qx就不会哈哈哈），害怕在竞争中被比下去；</li><li>不会很好的休息或者休息方式会变得畸形（体现点就是如果我有半天我其实是很想出远门玩的，只是会担心别人多学了怎么办，就待在学校，结果在学校玩了一下午手机）；因为害怕，我可能就会选择舍弃一些兴趣爱好，不让自己“浪费时间”在没用的事情上</li><li>努力值的尊重，但别人的努力有时也会使我焦虑；</li><li>反对的其实确实不是优秀本身，而是单一线性的定义和吹捧，把学习好的人划为优秀，<strong>把学习不好的人划为不优秀</strong>，并且让后者以前者为榜样，这种话语会让我有些不适。</li><li>每个人都有自己的闪光点，难以用单一的标准判定别人成功不成功。</li></ol><h3 id="解法"><a href="#解法" class="headerlink" title="解法"></a>解法</h3><ol><li><a href="https://www.xiaohongshu.com/explore/68f25b6f000000000703419c?xsec_token=ABs2mr2C1x5Mnxu3c_vpV7zvMe3DamkKybS_QrfpyjlyI=&xsec_source=pc_search&source=web_explore_feed">一个视频里面的观点</a>：但小猫注意到，不是每只猫都能训练，有的猫从小身体虚弱，有的猫一出生就在罐头多的地方，有的猫从来没有抓老鼠的机会，小猫想：这还公平吗？如果比赛的起点不同，那表现好，真的是因为努力吗？优绩主义相信：努力和才能决定结果。但现实里，还有起点，运气，机会。小猫<strong>不全信，也不全否认</strong>，小猫仍然努力跳高，练本事，但也不会嘲笑跳不高的猫，小猫知道，努力值的尊重，但不是所有结果都能靠努力改变（但我觉得大部分的都够了），小猫对自己诚实，对别的小猫也温柔，这是小猫面对优绩主义的方式；</li><li>认识你自己（好难）。；</li><li>不是说要完全摆脱优绩主义，只是不要被它定义。（好难）</li><li>反正，允许自己痛苦。允许自己暂时做不到“逻辑清晰地说出原因”。</li></ol>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>优绩主义</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第三周总结</title>
    <link href="/2026/03/23/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/03/23/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 开学第三周（3.16-3.22）</p><h2 id="1-与朋友"><a href="#1-与朋友" class="headerlink" title="1.与朋友"></a>1.与朋友</h2><p>周一晚上孙yh从云南跑完半马回来，他给我发消息说是带了东西给我，于是我尽地主之谊去接他了，然后就一块聊了聊天，走了走，他就分享了自己去的感受和照片，遇到了一位生活很精彩的叔叔，最后他送给我一束五彩斑斓的花，真的是非常感谢啊。后面就是周天去王xr家里家教时，他爸爸给了我mazak的礼品让我给孙艺豪带一份，我们就再见面聊了会。（也非常感谢xr爸爸，虽然忘记在网上道谢哩）</p><p>周二和张xy一起去了爱心课堂，这是我担任负责人以来头一次去，上学期周二一直在跑间歇，就没有去过这个，这次去感觉还是蛮有感触的，确实那边的小朋友身体有状况，也希望他们之后可以顺利复学吧。and西安国际医学中心是我去过最大的医院了。回来的路上经过了回民街，我们就下去逛了逛，吃了粉蒸肉夹馍和烤串，但是烤串没烤熟！！！</p><p>周zy周末去了南京，看到了晴天的南京，我就和她忆往昔了一下，我们之前21年一起去过，当时是在下雨，而且跟团，体验感小。然后聊了聊，决定之后见个面。</p><p>和骆xy订好了去银川的车票以及住宿酒店，清明那会，银川的酒店比其他地方的要实惠不少啊，她最近在写简历，要保研了。</p><p>浦老师在3.12给我分享了一个荣格的视频讲的是阿尼姆斯，我在周五终于在值班的时候看了，很好看啊很好看，感觉很有收获。</p><p>和室友也交流了不少东西，蛮好。</p><h2 id="2-家教"><a href="#2-家教" class="headerlink" title="2.家教"></a>2.家教</h2><p>这周的家教在不同的时间，一个是周六早上10点到12点，汤cx的。但上完后定在了周六下午2-4点。这周我对于家教就没有那么焦灼了，备好课到了就讲就OK啦，也是因为知道了在哪里可以找到资源，所以就备课更快了。真的打破了我对于家教的抗拒，只能说高三那个暑假，给的太少了，所以我就很抗拒（或许大一那个科研训练也是因为太Push了，所以我现在对于跟老师做事也比较抗拒吗？）。汤cx学习习惯还是很可以的，她把上周讲的在笔记本上整理下来了，而且还记住了 $ v_1^2-v_0^2&#x3D;2ax$ ,真的很让我惊喜了，感觉他家长对她的描述还是很谦虚的，感觉她的学习习惯是很不错的。她也问了我高中时的学校情况，感觉真的不太一样，她每天作业很少，就希望老师布置多一点作业，也不知道自己要做什么，感觉蛮神奇的，起码她是愿意学的，上学期考的很糟糕是什么原因呢？</p><p>原本以为王xr不会让我去教了，结果周三时，家长再次联系了我，这次是讲化学，好在初中化学我学的还是很可以的，所以就愉快地去教了。周天下午1到3点，这次去时，她的爸爸妈妈都在，家长本科都是学电子的（真巧啊），她家有一只很可爱的英短，她爷爷当年是一位军人，参加过保卫朝鲜的战争。上周我还觉着她语速很快，觉得我上的课会不会让她不满意，上完课她们要去医院，就把我也送回了学校，并且给我了一份礼物，有保温杯和蓝牙音箱。下车时，他们一家人都很热情地说了再见。在路上，感觉他们家氛围真的很好啊。小孩说她想要中考完了去朝鲜看，家长一口就答应了，说给她和爷爷一起报个团，小孩说想去欧洲，家长说给她办个签证，和朋友一起报个团，反正就是有求必应的那种，很小就可以去各种地方了，我听的很开心（不知道为什么，没有羡慕，就是觉着听到这么好的家长，我觉得之后我也可以创造这样的家庭氛围的）。之后孩子陷入犹豫担心自己考不上好高中，家长就说，现在就是尽力不要去留遗憾，不要让之后的自己难受就好，听得我心里暖暖的。</p><p>感觉家教也是一种社会化的过程，我比较幸运的接到了两个家庭条件可以的学生，就是她们的家长会给她们报多个家教，所以我并不会直观地感受到教育的残酷性吧，但另一个角度来讲，我确实会更倾向于带这种小孩，因为家长也比较好一些。</p><h2 id="3-学习"><a href="#3-学习" class="headerlink" title="3.学习"></a>3.学习</h2><p>对于单片机，我还在学GPIO,学的还是太慢了，现在学到了开关控制，周末摆烂了，不然会学不少的。</p><p>这周尝试上课时把手机放在书包里面，感觉还是有效的，之前就是觉得可以拍拍PPT，但经过实践，适得其反呀，往往就是玩手机去了。周二的马原课写了课堂作业，就是对于《毛泽东选集》里面的一篇文章之后写读后感就OK。但我觉得我写的太没有深度了（我的原因，没好好准备）。</p><p>周三下午王yq辅导员给我们开了班会，感觉比班主任的更普适更落地，我喜欢。他建议我们认识自己，明白自己需要什么，多去尝试。哎呀或许就是人爱听这种话吧，反正让人很受用，也感觉很有收获！谢谢辅导员！</p><blockquote><p>那次班会让我才真正意识到了，师者，传道授业解惑也。一个好的引路人真的真的好重要啊。</p></blockquote><p>周六本来上完家教想去昆明池，但中午天阴了，作罢。回宿舍做PPT了，一个最美志愿者答辩的，一个马恩故事的，一直做到了晚上。啊可是最美志愿者答辩就在周天，我上完家教给忘了，也就迟到了（线上的），而且我自大地没写稿子，之前都临场发挥地好好的，这次，，，我结结巴巴，磕磕绊绊，我的天哪。所以答辩完我整个人都凌乱了，回到宿舍觉得干啥事都很尴尬，就刷手机缓解。结果吧，是两个评委打分的。15选2，我是第三，也就是没那么糟糕哈。虽然没选上，但也抚慰我的心灵了。</p><p>周天上午在看《自卑与超越》，还是决定看纸质版，然后用pad记一些句子和关联之类的，就是把厚厚的书可视化为我的几页纸会让我很有成就感欸。而且看纸质书真的感觉不一样，更沉浸一些</p><p>写作业就去图书馆了，用电脑就在宿舍用。</p><h2 id="4-其他part"><a href="#4-其他part" class="headerlink" title="4.其他part"></a>4.其他part</h2><p>周一挂了皮肤科，因为我的皮肤上长了一个黑色的痘，网上搜出来说事皮脂腺囊肿，要切掉并且需要一些花费，我去了后，医生说是开放孔，检查70r，$CO_2$激光一打然后挑出来10r，很实惠了。嗯虽然蛮疼的。医嘱说是3-4天内不能见水，我也就没跑步了，一直到周五才去跑的，跑了3.5K,大概6分配，但周六脚踝有点疼，而且我觉得跑步时我有点足外翻。</p><p>我养的蔬菜也拿下楼晒了晒太阳，香菜长出来了很多，但现在还没有香菜的形状，上海青最多的已经长了4片叶子了。</p><p>《灿烂的风和海》快看完了，最喜欢麦又歌和李君乐那一对，其他的都还罢了，不过这也是个群像剧，其实本来就是每个人都是主角的。</p><p>周天晚上心很乱还有点失眠来着哈哈哈。我觉着是我需要在输入输出之间找到平衡，放空溜达的时间对我而言是必要的，不然我就会产生一种说不清的累。</p><p>家教准备坚持带下去，得来的钱，准备存一半花一半，虽然这个月的，要all in银川了。</p><p>现在很喜欢自己动手哈，种菜，制作干花相框（今天热熔胶枪回来了），还有给裤子上的破洞缝了一个罗小黑补丁。</p><p>感觉Blog是我的精神耕地哈哈，每周都需要耕耘一番。</p><blockquote><p>还有就是每周对我的blog修修补补，就感觉每周都在进步啦~还</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>STM32</tag>
      
      <tag>家教</tag>
      
      <tag>PPT</tag>
      
      <tag>志愿</tag>
      
      <tag>班会</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第二周总结</title>
    <link href="/2026/03/15/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/03/15/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>开学第二周（26.3.9-26.3.15）</p><h1 id="1-运动part"><a href="#1-运动part" class="headerlink" title="1. 运动part"></a>1. 运动part</h1><p>​这周来例假了，因此前面几天也没有尝试跑步咯，不过从去年痛经就开始吃布洛芬后，心里确实也不怕痛经了o(<em>￣▽￣</em>)ブ</p><p>​<strong>周四</strong>上午3.4节是女子健美，这节课练的也比较基础，练了二头肌，背肌和下肢力量，上学期我们是4个人一组练习下肢力量，这学期目前是3个人，还有一位和我上学期是一节课的，之前一直感觉她看着蛮凶的，现在再看还好欸~ 而且经过上学期当课代表的经验，我这学期就提前把护肩拿到教室了（上学期因为这个还被老师批评过一次&#x2F;(ㄒoㄒ)&#x2F;~~），不过我课前整理队伍时，把人数数错了，是24人，我说是22人，之后改进吧</p><p>​这个课我和邱wj一节~她人还蛮好的，而且温和的，对事物有自己的思考，还很热心。</p><p>​晚上和蒋xt一起去刷了她的乐跑2km，脚还可以，所以就是转弯的时候会痛痛的。</p><p>​今天是周日，下午去健身房跑了4.5Km,6分半配速，虽然慢，但居然可以！跑2Km以上了！跑后去练了练左脚的提踵，练了练下肢力量，背肌。当时突然感慨好幸福，双足行走并且可以运动。</p><p>​校运会暂时决定参加团体项目吧，个人项目跑不出来什么成绩呀。</p><p>​不过最近看到跑团群里面，大家进步也蛮大的欸，只是，当我不在里面发言，不参与比较与被比较时，这种事就不会使我焦虑了。我还不太知道，是该逃避呢，还是把自己放在焦虑中让自己免疫。</p><h1 id="2-学习part"><a href="#2-学习part" class="headerlink" title="2.学习part"></a>2.学习part</h1><p>​这周吧，马原和习思想听的不太认真，模电现在听着听着就不懂了，讲到了晶体管和放大电路，嗯，我记得电路里面的运放我就不太熟悉，这里老师讲的时候，我听不懂就开始玩手机了，明天早上学一学吧。电磁场与电磁波是讲到了真空中的静电场，不过吧，是用散度旋度来表示的，说是高斯定理和库仑定律等价，可惜我现在还是不会证明。目前只有这两门专业课。一周9节课，没有晚课，十分美好。</p><p>​上周末回家把<strong>STM32</strong>拿来了，但不好意思在室友面前学（嗯虽然我也没有用多少时间学），这周学了如何在keil5中新建项目并点灯，今天才插了面包板，学了一点GPIO，不过GPIO里面有不少模电前面的知识，比如PNP三极管，肖特基啥啥的，要学呀。</p><h1 id="3-兼职part"><a href="#3-兼职part" class="headerlink" title="3.兼职part"></a>3.兼职part</h1><p>​首先是学校的心理咨询助理，周一值班时，刘kx老师问我下学期想不想当助管主管，好处呢，就是可以一个月600元领够，需要做的事情是招新，培训和偶尔的带人参观，想了想，感觉可以。（虽然我在那里值班其实是为了有一个自习场所），但我是感觉，参与这种活动，总能在某种程度上锻炼自己，以及碰到不同的事情，也就慢慢会处理了嘛。现在的助管主管大概是一周去3次，6小时，还可以。</p><p>​and做了家教，上周那个家长回复的很慢，我就说建议换人吧，就在周二去换了，这次教高一的物理，家长就很热情了，大概说了十几分钟了解了一下，周二周三我还有点焦灼，怕教不好呢。然后本来定的是周天下午2-4点，周五改成周六上午10-12点了，且晚上7点多才给我说的讲连接体，板块和传送带专题，我真的，额，极限备课。他们家离得有点远，而且我不太好意思讲价（家长说有个家教教的生物是200，2小时，西北大学的），我就收了230，不好意思说的太多了。</p><p>​结果吧，没想到，孙艺豪给我推荐的那个家长周三联系了我，说是可不可以给他的孩子讲圆的知识点，我就去了，是周六下午1-3点。这个家长是给我发了两套题给他的孩子讲。所以周六累累的，午饭都没吃，12点上完后打车去的下一家。甚至是到了下午3点上完课后才上的那天的第二趟卫生间（在学生家里不好意思）。然后吃了顿魏斯理。周六在下雨，我还蛮喜欢听雨滴滴答答落在伞上的。都想走几公里回学校了，但那会脚有点疼，就坐地铁了，从雁翔路北口下的，走回学校，经过了铁一中初中部和那个看日出的桥。</p><p>​<strong>家教感受</strong>：</p><ul><li>感觉我大一那会可以带的，之前对家教印象不好，觉得累，主要是因为，高三那个暑假给的太少了！一小时40元带3个孩子。我真的没招了，40个小时1600元，每天都要吃点零食甜嘴才可以；这次4个小时420，而且整体感觉也不太累的。</li><li>感觉真正上课了才能清楚明确的知道需求和孩子的情况，而且两个孩子的不同还蛮明显的，但都在上课的时候蛮认真的。高中的汤cx，高一上物理得了二十多分，但我觉得，她其实基础不算特别糟（因为讲的东西她能听懂的，她也在认真听的），她的需求是<strong>按照学校的进度给她讲课</strong>，因为觉得学校的老师讲的不好，听不懂，而且上课时她困了的话，也会打开窗户吹吹风。她的文具蛮多的，桌面上也有好多二次元小娃娃，其实还可以的。我觉着她会进步的。课后家长也是给我说要给她<strong>布置相关少量作业</strong>，嗯，不过我不敢布置太难的，现在看来，还是得投入时间，把难的讲一下才可以布置难题吧。初三的王同学，去了后我才知道她的需求是<strong>把圆的题不要空着，要把基础题做对做好</strong>，她说话的语速比较快，但也有我的问题，其实前面的那些基础可以不讲的，直接讲题就好。（她是分析，联系问题的能力比较薄弱，想题有点慢）。不过我觉得也是我一开始不知道需求，导致的。我感觉王同学之后估计不会找我了。</li></ul><h1 id="3-娱乐part"><a href="#3-娱乐part" class="headerlink" title="3.娱乐part"></a>3.娱乐part</h1><ul><li>​周一下午去办了身份证，然后去兴庆宫踏春了~晚上和孙yh见了个面，开学一周了，终于是见到了，我把在上海买的小东西送给了他（刚开学就给骆xy，张xy送啦）</li></ul><p>​周三和张xy去曲江池踏春，去年大概这个时候和骆香羽去过，但当时我没看地图，所以都不知道具体有啥，这次知道啦，然后我们呢看了漂亮的日落！！！吃了绿茶餐厅，9点多回到了学校。</p><p>​周四和邱sy聊天来着，他给我发了未名湖旁边的鸳鸯，太太太清晰了（估计是周一我给他发了兴庆宫的花花，他反馈一下他那边的）。他说自己在玩杀戮尖塔2，建议我也买一个联机玩，我就买了，也自己尝试了10min，但还没感觉到好玩之处。</p><p>​周六做完家教，回到宿舍狂看《去有风的地方》，然后洗了个澡，和杨qx玩双人成行，不得不说哈，在线上总感觉他说话冷冰冰的，但联机时就感觉这人还可以(⊙﹏⊙)，甚至可以说还蛮有礼貌的嘞。</p><ul><li><p>​周天一觉睡到了11点多，因为1点才入睡（虽然这样想也睡了10h）。把 《<strong>去有风的地方</strong>》看完了，和《骄阳似我》一样，结局好匆忙。或许“<strong>婚姻是电视剧的结束，却是生活的开始吧。</strong>”，很喜欢这部电视剧，缓缓地，使我平静。于是开始看新的了，《<strong>灿烂的风和海</strong>》，澳门取景。</p></li><li><p>​也做了去银川的旅行规划，暂定4天3夜。</p></li><li><p>​还有，种了从洛阳买的牡丹花的种子，但还没有长出来，从开学种的香菜种子，终于是发芽了🌱，明白了香菜发芽慢了，还在唐久获得了植物盲盒也种下去了，上海青也逐渐地长出第三片叶子了。</p></li><li><p>​也去图书馆借了几本纸质书，《明朝那些事儿》（叁）（肆），《自卑与超越》，《最长的一天》</p></li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>my journals</tag>
      
      <tag>conclusion</tag>
      
      <tag>part-time job</tag>
      
      <tag>STM32</tag>
      
      <tag>家教</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记录学习notes的网站~</title>
    <link href="/2026/03/15/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0notes%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%AB%99/"/>
    <url>/2026/03/15/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0notes%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%AB%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 现在这个blog主要是生活，想法的记录，而且上传起来需要本地的文件，于是我在github中重新加了一个repo（其实也是我第一版的博客的格式），用来记录一些学习相关的东西🙂</p><h2 id="https-blog-vitality-xx-top-xx-learning-notes-github-io"><a href="#https-blog-vitality-xx-top-xx-learning-notes-github-io" class="headerlink" title="https://blog.vitality-xx.top/xx-learning-notes.github.io/"></a><a href="https://blog.vitality-xx.top/xx-learning-notes.github.io/">https://blog.vitality-xx.top/xx-learning-notes.github.io/</a></h2><p>点击即可进入哦</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>learning notes</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第一周总结</title>
    <link href="/2026/03/08/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/03/08/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>开学第一周（26.3.2~26.3.8）</p><h2 id="学习part"><a href="#学习part" class="headerlink" title="学习part"></a>学习part</h2><ul><li>周一没有课，早上值班时把旅行记录写了，学会了怎么插入图片嘿嘿</li><li>这周还没有作业，大多课也是还在铺垫阶段，但已经感觉到了电磁场理论和模电的威力，而且这学期我们四大力学要学3门，但是我真的菜菜的，感觉矢量运算学了好几遍，但再听的时候还是要再学一边哇&#x2F;(ㄒoㄒ)&#x2F;~~。只能说是之前学的没进脑子吧</li><li>在背6级单词，想要重考一次</li><li>想系统地学习嵌入式，先从c语言（另一个网页里有哦）的指针开始啦，之后是单片机</li></ul><h2 id="娱乐part"><a href="#娱乐part" class="headerlink" title="娱乐part"></a>娱乐part</h2><ul><li>still在看《去有风的地方》，好治愈，好好看~</li><li>也在看《明朝那些事儿》和《置身事内》，但是在用电子书看，感觉没有纸质书的感觉，不能callback，不太好，但电子书可以随时随地开始看，却又是一个好处喽</li><li>元宵节和骆香羽一起去买了元宵和卤味在她的宿舍吃</li><li>某天晚上walk到城墙东南角，买了8r一盆的草莓，果然很难吃……</li><li>再次尝试种菜，上海青已经发芽，这次呢，稀了一些，香菜还没发芽，听说要好久才发芽呢，等等吧</li><li>想要清明节去腾格里沙漠徒步！</li></ul><h2 id="家庭part"><a href="#家庭part" class="headerlink" title="家庭part"></a>家庭part</h2><ul><li><p>这周回家喽~不知道为什么，这学期就很恋家，但回家真的超级摆烂。周五好冷，回去给我弟弟带了书包，果冻咖啡等，3.8母亲节，我表妹在给她妈妈买礼物，我才想到（），就赶紧京东给我妈买了银的耳钉（一定要是真的啊！）周五晚上回去买了菜吃火锅，我小姨也来了，一直吃到睡前，第二天一觉睡到大中午，去外婆家，嗯反正看了好久手机</p></li><li><blockquote><p>周六周天都去了我外婆家，周六去看了我外婆家长得超级茂盛的香菜，一周前我剪了好多，没想到都长起来啦，也和外婆一起去种菜啦，我刨地，外婆拌土和种子，还看到了一群绵羊和一只右后腿断了但是跑的超快超矫健的狗兄（外婆说它腿一开始断时，都不会下坡了，狗兄也在习得新技能啊）</p></blockquote></li><li><p>返校时我弟弟给我塞了好多零食哈哈哈哈，当时买菜时，也是他背了两个书包提着所有菜哈哈哈。还决定给我弟弟讲课喽</p></li></ul><h2 id="其他part"><a href="#其他part" class="headerlink" title="其他part"></a>其他part</h2><ul><li>尝试接一个家教，然鹅，我第一个接的就打电话不接，发了短信后过了1天才回复而且说话很少欸，不过我觉得我的自我介绍也很有问题，我感觉我应该说的是对于家教孩子的提升，自己的成绩是辅助的。孙艺豪也给我推了一个家长，总之和家长说好之后就静观其变呗     突然好想通过自己的劳动获得金钱</li><li>周一（3.2）尝试跑步啦，跑了2k，脚痛难忍(⊙﹏⊙)，就打道回府了，再上次跑步还是25.11.24，骨折真是一件神奇的事情</li><li>周四上了女子健美，我上学期缓考了，就这周考了，嗯~真神奇，刚旅游回来我都105斤了，但上课那会称，我又100斤了，而且所有考核都满分啦（平板撑3Min,杠铃深蹲的重量是我练过最大的，没想到还可以搬动），嗯，不过我在考虑要不要和谢zf老师练，感觉这学期想做一些杂事，所以没有很想练体育（嗯甚至我对跑步都有些懈怠，都有点不想参加校运会，不想被看笑话）</li><li>校运会我先暂时报了4×400和20×100和1500和800，只是吧，我感觉我现在水平很菜，拿不了前几，但前八又可以，我……不知道要不要参加。。。感觉太菜了就不太想参加。 陈l说“没事反正大部分人不认识你，认识你的人也知道你带病比赛”  确实呀</li><li>and我又加了个网页，<a href="https://blog.vitality-xx.top/xx-learning-notes.github.io/">专门记录我的笔记哦</a>（貌似需要VPN）</li><li>梦想课堂开始招募了，一开始没几个人让我很焦心，后面从大群招募到了很多新人，暂时是过去了，其实也是一种能力的锻炼呀~</li><li>今天开了班会，每次开班会都会强调好好学习，但听得我不舒服，想了想，可能是优绩主义？也问了邱wj，她感觉是老师的建议适合要走科研道路的同学，但不一定每个人都和老师的轨迹一样</li><li>还做了这学期跑团第一个公众号推文</li><li><blockquote><p>啊，感觉少和人接触我就很平静，然后在看些电视剧来陪伴自己，周末回家和家人团聚，就很美好了啊。和一些人接触使我内耗。</p></blockquote></li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>my journals</tag>
      
      <tag>conclusion</tag>
      
      <tag>C</tag>
      
      <tag>part-time job</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>华东旅行记录</title>
    <link href="/2026/03/02/%E5%8D%8E%E4%B8%9C%E6%97%85%E8%A1%8C%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <url>/2026/03/02/%E5%8D%8E%E4%B8%9C%E6%97%85%E8%A1%8C%E8%AE%B0%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​现在正坐在回西安的飞机上（嗯当时是2.27，只不过是今天传上来的），上次西安—上海往返都是大晴天，一直可以看见景色，这次往返都是飞到云层上面or白茫茫一片真干净。（突然发现飞到云上面可以拍出星星！肉眼看不）</p><h2 id="1-交通体验"><a href="#1-交通体验" class="headerlink" title="1.交通体验"></a>1.交通体验</h2><p>​来回飞机很快，比高铁便宜，比高铁快，很好。这是我第三，四次坐飞机。无锡几乎都是在打车，地铁不太便捷（但比洛阳便捷），乐游线没有体验上；苏州的城内街道有点小，因为为了保护古建筑吧，所以地铁出行比较方便，最好的该是自行车串联相关景点，但是我弟弟不会骑，就导致走路有点远和累，打车有点短和贵，而且感觉苏州和无锡网约车司机素质是最难评的，说脏话，边开车边玩手机等，真的很拉低体验感；and有趣的是，苏州的外卖小哥都很喜欢边送外卖边放音乐，也是独一份了哈哈。</p><p>​杭州的话，路很宽阔呀，除了西湖热门景点附近比较堵，其他都还好，租了小电驴体验感很好，骑到了灵隐寺去，可惜赶时间，不然咋说也要好好地欣赏一下沿途风光！那些茶园，林荫道，真的很不错。上海地铁超级发达方便，除了一开始有点挤，其他都好说，地铁和网约车的起步价都比西安高。</p><h2 id="2-不同城市的对比"><a href="#2-不同城市的对比" class="headerlink" title="2.不同城市的对比"></a>2.不同城市的对比</h2><p>​感觉无锡的经济应该是这四个里面最低的，但夜景确实确实很好看！不少景色都是人太多了导致我对它的欣赏阈值变化了，当时觉得没那么好看，离开之后看着照片觉着好漂亮。惠山古镇如下图。太湖渤公岛和鼋头渚也很好玩，太湖很大，太湖仙岛需要坐船过去，坐船时会有很多很多红嘴鸥追逐，抓拍到了不少好看的照片！<img src="无锡夜景1.jpg" alt="无锡夜景1" style="zoom:25%;" /></p><img src="自由鸥.jpg" alt="自由鸥" style="zoom:25%;" /><p>​苏州的老城区很中式，整体就是江南水乡的感觉，但真的好奇怪，我身处其中时，感触真的很少，园林也或许是我不懂欣赏，找了找角度拍照，然后感觉园林的制作都是一个样的，沧浪亭就随便一看了，但真的老城区保护得好好！寒山寺那里就是，新地方了，和任何城市都很像。</p><img src="苏州水乡.jpg" alt="苏州水乡" style="zoom:25%;" /><img src="夜游网师园.jpg" alt="夜游网师园" style="zoom:25%;" /><p>​杭州的西湖我相信真的很好看！夜游西湖时，几乎没有灯，后来了解到是为了保护野生动物（很多很多松鼠，各种鸟类，甚至还有野猪）。雨西湖当时就觉得好漂亮，晴西湖当时有雾霾有点在预期之下。感觉西湖确实是一个承载了很多历史与意义的地方，多多了解历史，才会越来越欣赏到它的美，灵隐寺也是走马观花了，但是这次旅行，不会的东西我都拍照问了豆包，也了解了很多！之后再出去的话，我还想继续问ai，这样感觉对景点才有实感。在杭州转的时候，感觉西湖周围一圈都是山，当然也是了解到了西湖周围那一圈山都属于西湖风景名胜区，灵隐寺也属于的，感觉要是住在杭州，爬山也太accessible了。</p><img src="西湖范围.jpg" alt="西湖范围"  style="zoom:25%;" /><p>嗯……夜景就有这么黑<img src="西湖夜景.jpg" alt="西湖夜景"  style="zoom:25%;" /></p><p>2点回到酒店后睡了3小时又去赶日出啦~</p><img src="日出！.jpg" alt="日出！"  style="zoom: 25%;" /><p>还有肥美的西湖水和可爱的松鼠</p><img src="肥美的水.jpg" alt="肥美的水"  style="zoom:25%;" /><p>​</p><img src="松鼠.jpg" alt="松鼠"  style="zoom:25%;" /><p>​上海呢？我对于上海印象比其他的几个都要深一些，现在也可以说是三去上海而不入迪士尼了，之前只是认为迪士尼是一种营销的很好的游乐场，所以也没有很想去玩，这是我的刻板印象了，我妈和我弟弟都很想去，我直接来之前一票否决了，结果了解了一下，感觉还是值得一去的，和我想象的不同，以后不能主观臆断了。上海的老街区感觉不能只去那种有名的武康路，安福路，愚园路之类的，我们住的酒店附近的人民路，老建筑也很多，适合cityride。浦东那边我也没有认真地看除了陆家嘴之外的其他地方，之后也是可以再转转，但把外滩逛够了，逛了好几次哈哈哈。看就看的尽兴吧～不过吧，网上说南京路步行街现在越来越巴了，我也赞同，其实之前认为那个步行街就是奢侈品消费地，现在什么烤串啦，巧克力啦，哪个步行街都有，害。失去了一些特色。不过这次终于终于进了泡泡玛特店逛，我弟弟仿佛打开了新大陆，嚷着要去泡泡玛特买东西，于是最后一天愚园路走了一半我们就去泡泡玛特了，也算是不想让他很后悔或者过于伤心吧，毕竟旅途本来就不该有太多后悔，下次来华东还不知道是什么时候呢。还有一个，就是上海的饭前洗手和服务！饭前洗手在饭店里面几乎都有，进门口一个水龙头，海底捞服务员也会给我们一张温热的纸巾。不过上海的海底捞服务感觉没有西安好啊。</p><img src="外滩.jpg" alt="外滩"  style="zoom:25%;" /><img src="武康大楼.jpg" alt="武康大楼"  style="zoom:25%;" /><img src="水族馆.jpg" alt="水族馆"  style="zoom:25%;" /><img src="labubu.jpg" alt="labubu"  style="zoom:25%;" /><h2 id="3-与家人的相处"><a href="#3-与家人的相处" class="headerlink" title="3.与家人的相处"></a>3.与家人的相处</h2><p>​啊，说来好笑与惭愧，经常就是，我弟弟不高兴了，又哭又闹，走的很快。有时也是我不高兴了，就冷着脸走路，还挺不好的，旅行本来就是愉快的事情啊，我弟弟主要是因为没买到他想吃的，我有因为行程被他上厕所耽误生气，也有被质疑的生气，还有莫名其妙的，本来很正常的话，我却觉得被冒犯了而生气，嗨呀嗨呀，得改得进步啊。</p><h2 id="4-对自己未来选择的影响"><a href="#4-对自己未来选择的影响" class="headerlink" title="4.对自己未来选择的影响"></a>4.对自己未来选择的影响</h2><p>​感觉杭州真的好宜居，好喜欢杭州，西湖原来之前是有门票的，现在也没有门票，真的很漂亮啊，更加坚定了我研究生要去北京上海这种城市的想法，以及景点是越逛越多哈哈哈。<br>​回去之后认真学习与体验社会吧，感觉生活充实时，以前内耗的事情都会远离自己。<br>​犹豫ing，下学期要不要带家教啊，要不要啊，一方面想着带家教可以获得一些积蓄，自己出去可以玩更多地方，另外又觉得，现在应该多学些东西增加履历。</p><h2 id="5-对旅游的体会"><a href="#5-对旅游的体会" class="headerlink" title="5.对旅游的体会"></a>5.对旅游的体会</h2><p>​我或许不是一个合格的规划者，有两次我们晚上都只睡了三四个小时，一次夜游西湖，一次夜游黄浦江，这样太耗人了，我是年轻人可以，但是不能这么整啊，起码要睡够。<br>​And这次我们都觉得脚好疼，走的太太太多了，有时候感觉自己脚要裂了哈哈哈，安排的景点太多了，很累人的，之后要张弛有度，哪怕在酒店躺半天也是好的，休息好了才可以更好的出行。<br>​还有当地美食，可以到了再搜搜，苏州有一个炖羊肉貌似之后苏州那里有超多连锁店，我们经过了好多次，结果一次也没有进去。<br>​好笑的是，在苏州看园林的那天，晚上睡觉落枕加上肚子不舒服，真是太可怕了。</p><h2 id="6-住宿体验"><a href="#6-住宿体验" class="headerlink" title="6.住宿体验"></a>6.住宿体验</h2><p>​无锡的没有窗户，真的很糟糕，因为觉得换气会很麻烦，苏州没有电梯，在2楼，旁边是兰州拉面，很正宗的味道哈哈哈哈，满酒店都是，上海那个酒店旁边也是一家兰州拉面，蚌埠住。杭州的体验感最好，房子大，有城市夜景，能看到西湖一角，还是最便宜的，上海的呢，也很好！给我们免费升了房间，很干净。</p><p>​Anyway，其实是旅游我就很喜欢啦，各种摩擦什么的，也是生活的一部分，我只是希望我能够尽量与他人度过美好的不留遗憾的时光罢了，尤其是家人。当然我也希望我妈积极学习，不要老说自己学不会记不住。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>my journals</tag>
      
      <tag>travels</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>寒假conclusion</title>
    <link href="/2026/02/17/%E5%AF%92%E5%81%87conclusion/"/>
    <url>/2026/02/17/%E5%AF%92%E5%81%87conclusion/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="学习PART"><a href="#学习PART" class="headerlink" title="学习PART"></a>学习PART</h1><h2 id="1-学习了如何做一个Blog"><a href="#1-学习了如何做一个Blog" class="headerlink" title="1.学习了如何做一个Blog"></a>1.学习了如何做一个Blog</h2><p>是之前pjh给我发过一个他的blog，当时觉得他灰常厉害！后面美赛时，和队友学东西，又看到了一个学计算机的大四学生的blog，觉得好精美，所以想了解一下。<br><a href="https://www.panchant.top/">pjh的</a><br><a href="https://blog.marquis.eu.org/about/">美赛看到的</a><br>虽然那个网页目前很不精美，但总归是比之前懂得多了嘛~</p><h3 id="之后计划"><a href="#之后计划" class="headerlink" title="之后计划"></a>之后计划</h3><p>想要把页面排版看着改一下，插入一些漂亮的图片，可能会写写文字类的思考，周&#x2F;月总结这样的。</p><h2 id="2-美赛"><a href="#2-美赛" class="headerlink" title="2.美赛"></a>2.美赛</h2><p>这个属于寒假前半段的事情，和HZy,JXt一起参加的，很愉快，也学到了很多！就是通过这个我才开始学markdown语句，与他们合作中途的的确确也是有摩擦的，但总体很好。说好明年继续组队~</p><h2 id="3-Latex初识"><a href="#3-Latex初识" class="headerlink" title="3.Latex初识"></a>3.Latex初识</h2><h1 id="娱乐PART"><a href="#娱乐PART" class="headerlink" title="娱乐PART"></a>娱乐PART</h1><h2 id="1-看了《亲爱的，热爱的》"><a href="#1-看了《亲爱的，热爱的》" class="headerlink" title="1.看了《亲爱的，热爱的》"></a>1.看了《亲爱的，热爱的》</h2><p>我考完期末先回家了，就看了舍友推荐的电视剧</p><h2 id="2-与高中同学的再见"><a href="#2-与高中同学的再见" class="headerlink" title="2.与高中同学的再见"></a>2.与高中同学的再见</h2><h2 id="3-在看《去有风的地方》"><a href="#3-在看《去有风的地方》" class="headerlink" title="3.在看《去有风的地方》"></a>3.在看《去有风的地方》</h2><h2 id="4-收拾房间看到了曾经的日记很有感触"><a href="#4-收拾房间看到了曾经的日记很有感触" class="headerlink" title="4.收拾房间看到了曾经的日记很有感触"></a>4.收拾房间看到了曾经的日记很有感触</h2><h2 id="4-将要旅行"><a href="#4-将要旅行" class="headerlink" title="4.将要旅行"></a>4.将要旅行</h2>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>my journals</tag>
      
      <tag>新体验</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2026/02/17/hello-world/"/>
    <url>/2026/02/17/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
