<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第二周总结</title>
    <link href="/2026/03/15/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/03/15/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>开学第二周（26.3.9-26.3.15）</p><h1 id="1-运动part"><a href="#1-运动part" class="headerlink" title="1. 运动part"></a>1. 运动part</h1><p>​这周来例假了，因此前面几天也没有尝试跑步咯，不过从去年痛经就开始吃布洛芬后，心里确实也不怕痛经了o(<em>￣▽￣</em>)ブ</p><p>​<strong>周四</strong>上午3.4节是女子健美，这节课练的也比较基础，练了二头肌，背脊和下肢力量，上学期我们是4个人一组练习下肢力量，这学期目前是3个人，还有一位和我上学期是一节课的，之前一直感觉她看着蛮凶的，现在再看还好欸~ 而且经过上学期当课代表的经验，我这学期就提前把护肩拿到教室了（上学期因为这个还被老师批评过一次&#x2F;(ㄒoㄒ)&#x2F;~~），不过我课前整理队伍时，把人数数错了，是24人，我说是22人，之后改进吧</p><p>​这个课我和邱wj一节~她人还蛮好的，而且温和的，对事物有自己的思考，还很热心。</p><p>​晚上和蒋xt一起去刷了她的乐跑2km，脚还可以，所以就是转弯的时候会痛痛的。</p><p>​今天是周日，下午去健身房跑了4.5Km,6分半配速，虽然慢，但居然可以！跑2Km以上了！跑后去练了练左脚的提踵，练了练下肢力量，背脊。当时突然感慨好幸福，双足行走并且可以运动。</p><p>​校运会暂时决定参加团体项目吧，个人项目跑不出来什么成绩呀。</p><p>​不过最近看到跑团群里面，大家进步也蛮大的欸，只是，当我不在里面发言，不参与比较与被比较时，这种事就不会使我焦虑了。我还不太知道，是该逃避呢，还是把自己放在焦虑中让自己免疫。</p><h1 id="2-学习part"><a href="#2-学习part" class="headerlink" title="2.学习part"></a>2.学习part</h1><p>​这周吧，马原和习思想听的不太认真，模电现在听着听着就不懂了，讲到了晶体管和放大电路，嗯，我记得电路里面的运放我就不太熟悉，这里老师讲的时候，我听不懂就开始玩手机了，明天早上学一学吧。电磁场与电磁波是讲到了真空中的静电场，不过吧，是用散度旋度来表示的，说是高斯定理和库仑定律等价，可惜我现在还是不会证明。目前只有这两门专业课。一周9节课，没有晚课，十分美好。</p><p>​上周末回家把<strong>STM32</strong>拿来了，但不好意思在室友面前学（嗯虽然我也没有用多少时间学），这周学了如何在keil5中新建项目并点灯，今天才插了面包板，学了一点GPIO，不过GPIO里面有不少模电前面的知识，比如PNP三极管，肖特基啥啥的，要学呀。</p><h1 id="3-兼职part"><a href="#3-兼职part" class="headerlink" title="3.兼职part"></a>3.兼职part</h1><p>​首先是学校的心理咨询助理，周一值班时，刘可馨老师问我下学期想不想当助管主管，好处呢，就是可以一个月600元领够，需要做的事情是招新，培训和偶尔的带人参观，想了想，感觉可以。（虽然我在那里值班其实是为了有一个自习场所），但我是感觉，参与这种活动，总能在某种程度上锻炼自己，以及碰到不同的事情，也就慢慢会处理了嘛。现在的助管主管大概是一周去3次，6小时，还可以。</p><p>​and做了家教，上周那个家长回复的很慢，我就说建议换人吧，就在周二去换了，这次教高一的物理，家长就很热情了，大概说了十几分钟了解了一下，周二周三我还有点焦灼，怕教不好呢。然后本来定的是周天下午2-4点，周五改成周六上午10-12点了，且晚上7点多才给我说的讲连接体，板块和传送带专题，我真的，额，极限备课。他们家离得有点远，而且我不太好意思讲价（家长说有个家教教的生物是200，2小时，西北大学的），我就收了230，不好意思说的太多了。</p><p>​结果吧，没想到，孙艺豪给我推荐的那个家长周三联系了我，说是可不可以给他的孩子讲圆的知识点，我就去了，是周六下午1-3点。这个家长是给我发了两套题给他的孩子讲。所以周六累累的，午饭都没吃，12点上完后打车去的下一家。甚至是到了下午3点上完课后才上的那天的第二趟卫生间（在学生家里不好意思）。然后吃了顿魏斯理。周六在下雨，我还蛮喜欢听雨滴滴答答落在伞上的。都想走几公里回学校了，但那会脚有点疼，就坐地铁了，从雁翔路北口下的，走回学校，经过了铁一中初中部和那个看日出的桥。</p><p>​<strong>家教感受</strong>：</p><ul><li>感觉我大一那会可以带的，之前对家教印象不好，觉得累，主要是因为，高三那个暑假给的太少了！一小时40元带3个孩子。我真的没招了，40个小时1600元，每天都要吃点零食甜嘴才可以；这次4个小时420，而且整体感觉也不太累的。</li><li>感觉真正上课了才能清楚明确的知道需求和孩子的情况，而且两个孩子的不同还蛮明显的，但都在上课的时候蛮认真的。高中的汤cx，高一上物理得了二十多分，但我觉得，她其实基础不算特别糟（因为讲的东西她能听懂的，她也在认真听的），她的需求是<strong>按照学校的进度给她讲课</strong>，因为觉得学校的老师讲的不好，听不懂，而且上课时她困了的话，也会打开窗户吹吹风。她的文具蛮多的，桌面上也有好多二次元小娃娃，其实还可以的。我觉着她会进步的。课后家长也是给我说要给她<strong>布置相关少量作业</strong>，嗯，不过我不敢布置太难的，现在看来，还是得投入时间，把难的讲一下才可以布置难题吧。初三的王同学，去了后我才知道她的需求是<strong>把圆的题不要空着，要把基础题做对做好</strong>，她说话的语速比较快，但也有我的问题，其实前面的那些基础可以不讲的，直接讲题就好。（她是分析，联系问题的能力比较薄弱，想题有点慢）。不过我觉得也是我一开始不知道需求，导致的。我感觉王同学之后估计不会找我了。</li></ul><h1 id="3-娱乐part"><a href="#3-娱乐part" class="headerlink" title="3.娱乐part"></a>3.娱乐part</h1><ul><li>​周一下午去办了身份证，然后去兴庆宫踏春了~晚上和孙yh见了个面，开学一周了，终于是见到了，我把在上海买的小东西送给了他（刚开学就给骆xy，张xy送啦）</li></ul><p>​周三和张xy去曲江池踏春，去年大概这个时候和骆香羽去过，但当时我没看地图，所以都不知道具体有啥，这次知道啦，然后我们呢看了漂亮的日落！！！吃了绿茶餐厅，9点多回到了学校。</p><p>​周四和邱sy聊天来着，他给我发了未名湖旁边的鸳鸯，太太太清晰了（估计是周一我给他发了兴庆宫的花花，他反馈一下他那边的）。他说自己在玩杀戮尖塔2，建议我也买一个联机玩，我就买了，也自己尝试了10min，但还没感觉到好玩之处。</p><p>​周六做完家教，回到宿舍狂看《去有风的地方》，然后洗了个澡，和杨qx玩双人成行，不得不说哈，在线上总感觉他说话冷冰冰的，但联机时就感觉这人还可以(⊙﹏⊙)，甚至可以说还蛮有礼貌的嘞。</p><ul><li><p>​周天一觉睡到了11点多，因为1点才入睡（虽然这样想也睡了10h）。把 **《去有风的地方》 ** 看完了，和《骄阳似我》一样，结局好匆忙。或许“<strong>婚姻是电视剧的结束，却是生活的开始吧。</strong>”，很喜欢这部电视剧，缓缓地，使我平静。于是开始看新的了，《灿烂的风和海》，澳门取景。</p></li><li><p>​也做了去银川的旅行规划，暂定4天3夜。</p></li><li><p>​还有，种了从洛阳买的牡丹花的种子，但还没有长出来，从开学种的香菜种子，终于是发芽了🌱，明白了香菜发芽慢了，还在唐久获得了植物盲盒也种下去了，上海青也逐渐地长出第三片叶子了。</p></li><li><p>​也去图书馆借了几本纸质书，《明朝那些事儿》（叁）（肆），《自卑与超越》，《最长的一天》</p></li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>my journals</tag>
      
      <tag>conclusion</tag>
      
      <tag>part-time job</tag>
      
      <tag>STM32</tag>
      
      <tag>家教</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记录学习notes的网站~</title>
    <link href="/2026/03/15/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0notes%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%AB%99/"/>
    <url>/2026/03/15/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0notes%E7%9A%84%E7%BD%91%E7%AB%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 现在这个blog主要是生活，想法的记录，而且上传起来需要本地的文件，于是我在github中重新加了一个repo（其实也是我第一版的博客的格式），用来记录一些学习相关的东西🙂</p><h2 id="https-blog-vitality-xx-top-xx-learning-notes-github-io"><a href="#https-blog-vitality-xx-top-xx-learning-notes-github-io" class="headerlink" title="https://blog.vitality-xx.top/xx-learning-notes.github.io/"></a><a href="https://blog.vitality-xx.top/xx-learning-notes.github.io/">https://blog.vitality-xx.top/xx-learning-notes.github.io/</a></h2><p>点击即可进入哦</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>learning notes</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>大二下第一周总结</title>
    <link href="/2026/03/08/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2026/03/08/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E4%B8%8B%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%91%A8%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>开学第一周（26.3.2~26.3.8）</p><h2 id="学习part"><a href="#学习part" class="headerlink" title="学习part"></a>学习part</h2><ul><li>周一没有课，早上值班时把旅行记录写了，学会了怎么插入图片嘿嘿</li><li>这周还没有作业，大多课也是还在铺垫阶段，但已经感觉到了电磁场理论和模电的威力，而且这学期我们四大力学要学3门，但是我真的菜菜的，感觉矢量运算学了好几遍，但再听的时候还是要再学一边哇&#x2F;(ㄒoㄒ)&#x2F;~~。只能说是之前学的没进脑子吧</li><li>在背6级单词，想要重考一次</li><li>想系统地学习嵌入式，先从c语言（另一个网页里有哦）的指针开始啦，之后是单片机</li></ul><h2 id="娱乐part"><a href="#娱乐part" class="headerlink" title="娱乐part"></a>娱乐part</h2><ul><li>still在看《去有风的地方》，好治愈，好好看~</li><li>也在看《明朝那些事儿》和《置身事内》，但是在用电子书看，感觉没有纸质书的感觉，不能callback，不太好，但电子书可以随时随地开始看，却又是一个好处喽</li><li>元宵节和骆香羽一起去买了元宵和卤味在她的宿舍吃</li><li>某天晚上walk到城墙东南角，买了8r一盆的草莓，果然很难吃……</li><li>再次尝试种菜，上海青已经发芽，这次呢，稀了一些，香菜还没发芽，听说要好久才发芽呢，等等吧</li><li>想要清明节去腾格里沙漠徒步！</li></ul><h2 id="家庭part"><a href="#家庭part" class="headerlink" title="家庭part"></a>家庭part</h2><ul><li><p>这周回家喽~不知道为什么，这学期就很恋家，但回家真的超级摆烂。周五好冷，回去给我弟弟带了书包，果冻咖啡等，3.8母亲节，我表妹在给她妈妈买礼物，我才想到（），就赶紧京东给我妈买了银的耳钉（一定要是真的啊！）周五晚上回去买了菜吃火锅，我小姨也来了，一直吃到睡前，第二天一觉睡到大中午，去外婆家，嗯反正看了好久手机</p></li><li><blockquote><p>周六周天都去了我外婆家，周六去看了我外婆家长得超级茂盛的香菜，一周前我剪了好多，没想到都长起来啦，也和外婆一起去种菜啦，我刨地，外婆拌土和种子，还看到了一群绵羊和一只右后腿断了但是跑的超快超矫健的狗兄（外婆说它腿一开始断时，都不会下坡了，狗兄也在习得新技能啊）</p></blockquote></li><li><p>返校时我弟弟给我塞了好多零食哈哈哈哈，当时买菜时，也是他背了两个书包提着所有菜哈哈哈。还决定给我弟弟讲课喽</p></li></ul><h2 id="其他part"><a href="#其他part" class="headerlink" title="其他part"></a>其他part</h2><ul><li>尝试接一个家教，然鹅，我第一个接的就打电话不接，发了短信后过了1天才回复而且说话很少欸，不过我觉得我的自我介绍也很有问题，我感觉我应该说的是对于家教孩子的提升，自己的成绩是辅助的。孙艺豪也给我推了一个家长，总之和家长说好之后就静观其变呗     突然好想通过自己的劳动获得金钱</li><li>周一（3.2）尝试跑步啦，跑了2k，脚痛难忍(⊙﹏⊙)，就打道回府了，再上次跑步还是25.11.24，骨折真是一件神奇的事情</li><li>周四上了女子健美，我上学期缓考了，就这周考了，嗯~真神奇，刚旅游回来我都105斤了，但上课那会称，我又100斤了，而且所有考核都满分啦（平板撑3Min,杠铃深蹲的重量是我练过最大的，没想到还可以搬动），嗯，不过我在考虑要不要和谢zf老师练，感觉这学期想做一些杂事，所以没有很想练体育（嗯甚至我对跑步都有些懈怠，都有点不想参加校运会，不想被看笑话）</li><li>校运会我先暂时报了4×400和20×100和1500和800，只是吧，我感觉我现在水平很菜，拿不了前几，但前八又可以，我……不知道要不要参加。。。感觉太菜了就不太想参加。 陈l说“没事反正大部分人不认识你，认识你的人也知道你带病比赛”  确实呀</li><li>and我又加了个网页，<a href="https://blog.vitality-xx.top/xx-learning-notes.github.io/">专门记录我的笔记哦</a>（貌似需要VPN）</li><li>梦想课堂开始招募了，一开始没几个人让我很焦心，后面从大群招募到了很多新人，暂时是过去了，其实也是一种能力的锻炼呀~</li><li>今天开了班会，每次开班会都会强调好好学习，但听得我不舒服，想了想，可能是优绩主义？也问了邱wj，她感觉是老师的建议适合要走科研道路的同学，但不一定每个人都和老师的轨迹一样</li><li>还做了这学期跑团第一个公众号推文</li><li><blockquote><p>啊，感觉少和人接触我就很平静，然后在看些电视剧来陪伴自己，周末回家和家人团聚，就很美好了啊。和一些人接触使我内耗。</p></blockquote></li></ul>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>my journals</tag>
      
      <tag>conclusion</tag>
      
      <tag>C</tag>
      
      <tag>part-time job</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>华东旅行记录</title>
    <link href="/2026/03/02/%E5%8D%8E%E4%B8%9C%E6%97%85%E8%A1%8C%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <url>/2026/03/02/%E5%8D%8E%E4%B8%9C%E6%97%85%E8%A1%8C%E8%AE%B0%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​现在正坐在回西安的飞机上（嗯当时是2.27，只不过是今天传上来的），上次西安—上海往返都是大晴天，一直可以看见景色，这次往返都是飞到云层上面or白茫茫一片真干净。（突然发现飞到云上面可以拍出星星！肉眼看不）</p><h2 id="1-交通体验"><a href="#1-交通体验" class="headerlink" title="1.交通体验"></a>1.交通体验</h2><p>​来回飞机很快，比高铁便宜，比高铁快，很好。这是我第三，四次坐飞机。无锡几乎都是在打车，地铁不太便捷（但比洛阳便捷），乐游线没有体验上；苏州的城内街道有点小，因为为了保护古建筑吧，所以地铁出行比较方便，最好的该是自行车串联相关景点，但是我弟弟不会骑，就导致走路有点远和累，打车有点短和贵，而且感觉苏州和无锡网约车司机素质是最难评的，说脏话，边开车边玩手机等，真的很拉低体验感；and有趣的是，苏州的外卖小哥都很喜欢边送外卖边放音乐，也是独一份了哈哈。</p><p>​杭州的话，路很宽阔呀，除了西湖热门景点附近比较堵，其他都还好，租了小电驴体验感很好，骑到了灵隐寺去，可惜赶时间，不然咋说也要好好地欣赏一下沿途风光！那些茶园，林荫道，真的很不错。上海地铁超级发达方便，除了一开始有点挤，其他都好说，地铁和网约车的起步价都比西安高。</p><h2 id="2-不同城市的对比"><a href="#2-不同城市的对比" class="headerlink" title="2.不同城市的对比"></a>2.不同城市的对比</h2><p>​感觉无锡的经济应该是这四个里面最低的，但夜景确实确实很好看！不少景色都是人太多了导致我对它的欣赏阈值变化了，当时觉得没那么好看，离开之后看着照片觉着好漂亮。惠山古镇如下图。太湖渤公岛和鼋头渚也很好玩，太湖很大，太湖仙岛需要坐船过去，坐船时会有很多很多红嘴鸥追逐，抓拍到了不少好看的照片！<img src="无锡夜景1.jpg" alt="无锡夜景1" style="zoom:25%;" /></p><img src="自由鸥.jpg" alt="自由鸥" style="zoom:25%;" /><p>​苏州的老城区很中式，整体就是江南水乡的感觉，但真的好奇怪，我身处其中时，感触真的很少，园林也或许是我不懂欣赏，找了找角度拍照，然后感觉园林的制作都是一个样的，沧浪亭就随便一看了，但真的老城区保护得好好！寒山寺那里就是，新地方了，和任何城市都很像。</p><img src="苏州水乡.jpg" alt="苏州水乡" style="zoom:25%;" /><img src="夜游网师园.jpg" alt="夜游网师园" style="zoom:25%;" /><p>​杭州的西湖我相信真的很好看！夜游西湖时，几乎没有灯，后来了解到是为了保护野生动物（很多很多松鼠，各种鸟类，甚至还有野猪）。雨西湖当时就觉得好漂亮，晴西湖当时有雾霾有点在预期之下。感觉西湖确实是一个承载了很多历史与意义的地方，多多了解历史，才会越来越欣赏到它的美，灵隐寺也是走马观花了，但是这次旅行，不会的东西我都拍照问了豆包，也了解了很多！之后再出去的话，我还想继续问ai，这样感觉对景点才有实感。在杭州转的时候，感觉西湖周围一圈都是山，当然也是了解到了西湖周围那一圈山都属于西湖风景名胜区，灵隐寺也属于的，感觉要是住在杭州，爬山也太accessible了。</p><img src="西湖范围.jpg" alt="西湖范围"  style="zoom:25%;" /><p>嗯……夜景就有这么黑<img src="西湖夜景.jpg" alt="西湖夜景"  style="zoom:25%;" /></p><p>2点回到酒店后睡了3小时又去赶日出啦~</p><img src="日出！.jpg" alt="日出！"  style="zoom: 25%;" /><p>还有肥美的西湖水和可爱的松鼠</p><img src="肥美的水.jpg" alt="肥美的水"  style="zoom:25%;" /><p>​</p><img src="松鼠.jpg" alt="松鼠"  style="zoom:25%;" /><p>​上海呢？我对于上海印象比其他的几个都要深一些，现在也可以说是三去上海而不入迪士尼了，之前只是认为迪士尼是一种营销的很好的游乐场，所以也没有很想去玩，这是我的刻板印象了，我妈和我弟弟都很想去，我直接来之前一票否决了，结果了解了一下，感觉还是值得一去的，和我想象的不同，以后不能主观臆断了。上海的老街区感觉不能只去那种有名的武康路，安福路，愚园路之类的，我们住的酒店附近的人民路，老建筑也很多，适合cityride。浦东那边我也没有认真地看除了陆家嘴之外的其他地方，之后也是可以再转转，但把外滩逛够了，逛了好几次哈哈哈。看就看的尽兴吧～不过吧，网上说南京路步行街现在越来越巴了，我也赞同，其实之前认为那个步行街就是奢侈品消费地，现在什么烤串啦，巧克力啦，哪个步行街都有，害。失去了一些特色。不过这次终于终于进了泡泡玛特店逛，我弟弟仿佛打开了新大陆，嚷着要去泡泡玛特买东西，于是最后一天愚园路走了一半我们就去泡泡玛特了，也算是不想让他很后悔或者过于伤心吧，毕竟旅途本来就不该有太多后悔，下次来华东还不知道是什么时候呢。还有一个，就是上海的饭前洗手和服务！饭前洗手在饭店里面几乎都有，进门口一个水龙头，海底捞服务员也会给我们一张温热的纸巾。不过上海的海底捞服务感觉没有西安好啊。</p><img src="外滩.jpg" alt="外滩"  style="zoom:25%;" /><img src="武康大楼.jpg" alt="武康大楼"  style="zoom:25%;" /><img src="水族馆.jpg" alt="水族馆"  style="zoom:25%;" /><img src="labubu.jpg" alt="labubu"  style="zoom:25%;" /><h2 id="3-与家人的相处"><a href="#3-与家人的相处" class="headerlink" title="3.与家人的相处"></a>3.与家人的相处</h2><p>​啊，说来好笑与惭愧，经常就是，我弟弟不高兴了，又哭又闹，走的很快。有时也是我不高兴了，就冷着脸走路，还挺不好的，旅行本来就是愉快的事情啊，我弟弟主要是因为没买到他想吃的，我有因为行程被他上厕所耽误生气，也有被质疑的生气，还有莫名其妙的，本来很正常的话，我却觉得被冒犯了而生气，嗨呀嗨呀，得改得进步啊。</p><h2 id="4-对自己未来选择的影响"><a href="#4-对自己未来选择的影响" class="headerlink" title="4.对自己未来选择的影响"></a>4.对自己未来选择的影响</h2><p>​感觉杭州真的好宜居，好喜欢杭州，西湖原来之前是有门票的，现在也没有门票，真的很漂亮啊，更加坚定了我研究生要去北京上海这种城市的想法，以及景点是越逛越多哈哈哈。<br>​回去之后认真学习与体验社会吧，感觉生活充实时，以前内耗的事情都会远离自己。<br>​犹豫ing，下学期要不要带家教啊，要不要啊，一方面想着带家教可以获得一些积蓄，自己出去可以玩更多地方，另外又觉得，现在应该多学些东西增加履历。</p><h2 id="5-对旅游的体会"><a href="#5-对旅游的体会" class="headerlink" title="5.对旅游的体会"></a>5.对旅游的体会</h2><p>​我或许不是一个合格的规划者，有两次我们晚上都只睡了三四个小时，一次夜游西湖，一次夜游黄浦江，这样太耗人了，我是年轻人可以，但是不能这么整啊，起码要睡够。<br>​And这次我们都觉得脚好疼，走的太太太多了，有时候感觉自己脚要裂了哈哈哈，安排的景点太多了，很累人的，之后要张弛有度，哪怕在酒店躺半天也是好的，休息好了才可以更好的出行。<br>​还有当地美食，可以到了再搜搜，苏州有一个炖羊肉貌似之后苏州那里有超多连锁店，我们经过了好多次，结果一次也没有进去。<br>​好笑的是，在苏州看园林的那天，晚上睡觉落枕加上肚子不舒服，真是太可怕了。</p><h2 id="6-住宿体验"><a href="#6-住宿体验" class="headerlink" title="6.住宿体验"></a>6.住宿体验</h2><p>​无锡的没有窗户，真的很糟糕，因为觉得换气会很麻烦，苏州没有电梯，在2楼，旁边是兰州拉面，很正宗的味道哈哈哈哈，满酒店都是，上海那个酒店旁边也是一家兰州拉面，蚌埠住。杭州的体验感最好，房子大，有城市夜景，能看到西湖一角，还是最便宜的，上海的呢，也很好！给我们免费升了房间，很干净。</p><p>​Anyway，其实是旅游我就很喜欢啦，各种摩擦什么的，也是生活的一部分，我只是希望我能够尽量与他人度过美好的不留遗憾的时光罢了，尤其是家人。当然我也希望我妈积极学习，不要老说自己学不会记不住。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>my journals</tag>
      
      <tag>travels</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>寒假conclusion</title>
    <link href="/2026/02/17/%E5%AF%92%E5%81%87conclusion/"/>
    <url>/2026/02/17/%E5%AF%92%E5%81%87conclusion/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="学习PART"><a href="#学习PART" class="headerlink" title="学习PART"></a>学习PART</h1><h2 id="1-学习了如何做一个Blog"><a href="#1-学习了如何做一个Blog" class="headerlink" title="1.学习了如何做一个Blog"></a>1.学习了如何做一个Blog</h2><p>是之前pjh给我发过一个他的blog，当时觉得他灰常厉害！后面美赛时，和队友学东西，又看到了一个学计算机的大四学生的blog，觉得好精美，所以想了解一下。<br><a href="https://www.panchant.top/">pjh的</a><br><a href="https://blog.marquis.eu.org/about/">美赛看到的</a><br>虽然那个网页目前很不精美，但总归是比之前懂得多了嘛~</p><h3 id="之后计划"><a href="#之后计划" class="headerlink" title="之后计划"></a>之后计划</h3><p>想要把页面排版看着改一下，插入一些漂亮的图片，可能会写写文字类的思考，周&#x2F;月总结这样的。</p><h2 id="2-美赛"><a href="#2-美赛" class="headerlink" title="2.美赛"></a>2.美赛</h2><p>这个属于寒假前半段的事情，和HZy,JXt一起参加的，很愉快，也学到了很多！就是通过这个我才开始学markdown语句，与他们合作中途的的确确也是有摩擦的，但总体很好。说好明年继续组队~</p><h2 id="3-Latex初识"><a href="#3-Latex初识" class="headerlink" title="3.Latex初识"></a>3.Latex初识</h2><h1 id="娱乐PART"><a href="#娱乐PART" class="headerlink" title="娱乐PART"></a>娱乐PART</h1><h2 id="1-看了《亲爱的，热爱的》"><a href="#1-看了《亲爱的，热爱的》" class="headerlink" title="1.看了《亲爱的，热爱的》"></a>1.看了《亲爱的，热爱的》</h2><p>我考完期末先回家了，就看了舍友推荐的电视剧</p><h2 id="2-与高中同学的再见"><a href="#2-与高中同学的再见" class="headerlink" title="2.与高中同学的再见"></a>2.与高中同学的再见</h2><h2 id="3-在看《去有风的地方》"><a href="#3-在看《去有风的地方》" class="headerlink" title="3.在看《去有风的地方》"></a>3.在看《去有风的地方》</h2><h2 id="4-收拾房间看到了曾经的日记很有感触"><a href="#4-收拾房间看到了曾经的日记很有感触" class="headerlink" title="4.收拾房间看到了曾经的日记很有感触"></a>4.收拾房间看到了曾经的日记很有感触</h2><h2 id="4-将要旅行"><a href="#4-将要旅行" class="headerlink" title="4.将要旅行"></a>4.将要旅行</h2>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>my journals</tag>
      
      <tag>新体验</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2026/02/17/hello-world/"/>
    <url>/2026/02/17/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
